% write thesis abstracts
% use \begin{abstract}\end{abstract} for abstract in english
% use \begin{povzetek}\end{povzetek} for abstract in slovene









%==============================
\begin{Povzetek}

%-----

V pričujoči doktorski disertaciji predstavimo metodo za izračun cene ujemanja
za problem stereo vida. Stereo podatkovne množice, na primer KITTI in
Middlebury, so v zadnjih nekaj letih postale dovolj velike, da se lahko
problema lotimo z metodami, ki temeljijo na učenju. Naš pristop temelji na
uporabi globoke konvolucijske nevronske mreže in algoritma za nadzorovano
strojno učenje. Učno množico zgradimo iz javno dostopnih stereo podatkovnih
množic. Učni primer sestoji iz para slikovnih zaplat in pripada enemu izmed
dveh razredov: pozitivnemu, ko sta slikovni zaplati v korespondenci in
negativnemu, ko nista. 

Predstavljeni sta dve arhitekturi konvolucijskih nevronskih mrež za učenje
podobnosti. Prva arhitektura je hitrejša od druge, vendar je izračunana
globinska slika v povprečju manj natančna. V obeh primerih je vhod v nevronsko
mrežo par slikovnih zaplat, izhod pa mera podobnosti med njima. Obe arhitekturi
vsebujeta konvolucijski nevronski mreži, ki slikovni zaplati predstavita z
vektorjem značilk. Podobnost med slikovnima zaplatama je izračunana na vektorju
značilk, namesto na svetlostih posameznih slikovnih elementov. Prva arhitektura
vektorja značilk primerja s kosinusno podobnostjo, medtem ko druga arhitektura
vektorja primerja z naučeno večnivojsko nevronsko mrežo. 

Razvito metodo primerjamo z uveljavljenimi metodami na treh podatkovnih
množicah -- KITTI 2012, KITTI 2015 in Middlebury -- in ugotovimo, da je naša
metoda najnatančnejša na vse treh podatkovnih množicah.


\end{Povzetek}









%==============================
\begin{Abstract}

We present a method for extracting depth information from a rectified image
pair. Our approach focuses on the first stage of many stereo algorithms: the
matching cost computation. We approach the problem by learning a similarity
measure on small image patches using a convolutional neural network. Training
is carried out in a supervised manner by constructing a binary classification
data set with examples of similar and dissimilar pairs of patches. 

We examine two network architectures for learning a similarity measure on image
patches. The first architecture is faster than the second, but produces
disparity maps that are slightly less accurate. In both cases, the input to the
network is a pair of small image patches and the output is a measure of
similarity between them.  Both architectures contain a trainable feature
extractor that represents each image patch with a feature vector. The
similarity between patches is measured on the feature vectors instead of the
raw image intensity values. The fast architecture uses a fixed similarity
measure to compare the two feature vectors, while the accurate architecture
attempts to learn a good similarity measure on feature vectors. 

The output of the convolutional neural network is used to initialize the stereo
matching cost. A series of post-processing steps follow: cross-based cost
aggregation, semiglobal matching, a left-right consistency check, subpixel
enhancement, a median filter, and a bilateral filter. 

We evaluate our method on the KITTI 2012, KITTI 2015, and Middlebury stereo
data sets and show that it outperforms other approaches on all three data sets.

\end{Abstract}
